======
Trucos
======

Esas cosillas que le harán una tarea más fácil en la gestión de Tryton.

--------------------
Eliminar un registro
--------------------

Cómo se elemina un registro creado? A simple vista el botón de eliminación no
está visible. El motivo es simple, evitar que el usuario haga cosas que no debiera.
Si realmente desea eliminar un registro, la opción **eliminar** la encontrará en
el botón de herramientas (al lado del título). O bien, con la combinación de
teclado **Crt+D**. Una vez eliminado, no se hay vuelta atrás.

.. tip:: Ciertos registros disponen del campo **Activo**. Si desactiva este campo
         estará disponible en su ERP pero no será visible. De esta forma podrá
         ocultar información y siempre después la podrá activar de nuevo si
         fuera necesario.

-----------------
Atajos de teclado
-----------------

La mayoría de los botones tienen asociados **atajos de teclado** que permiten
agilizar el uso continuado de Tryton. Por ejemplo [Ctrl]+N para crear un Nuevo
registro, [Ctrl]+S para Guardarlo, [Ctrl]+D para Borrarlo, [Ctrl]+F para Buscar,
[Ctrl]+R para Refrescar, [Ctrl]+W para Cerrar la pestaña actual, [Av Pág] o
[Re Pág] para ir al registro Siguiente o Anterior...

Para ver todos los atajos de los que dispone Tryton, se puede ir abriendo cada
menú: el atajo de teclado asociado a cada submenú se muestra a la derecha del mismo.

----------------
Ayuda contextual
----------------

En las vistas de formulario, algunos campos disponen de una ayuda contextual que
ayudan a rellenar su contenido. Para verla, únicamente hay que dejar el puntero
del ratón sobre dicho campo y aparecerá la ayuda contextual.

---------------
Menú contextual
---------------

Haciendo clic sobre un registro con el botón derecho del ratón, se abre un menú
contextual en el que aparecen una serie de opciones que se pueden realizar con
dicho registro. Entre las opciones que se pueden realizar destacan Copiar, Adjuntos,
Acciones, Relacionado, Informes, etc. En cada momento únicamente aparecen habilitadas
(en negro) las que se pueden realizar, y en gris, las que no se pueden realizar
(deshabilitadas).

-----------------------------
Desactivar en lugar de borrar
-----------------------------

Siempre que sea posible, evitar eliminar registros. En su lugar, cuando no se
necesite más un determinado registro, es mejor **desactivarlo** desmarcando la
casilla de verificación del campo **Activo**. De esta forma, podrá después volver
a activar ese registro si lo necesita.

Esta acción excluye dichos registros de las búsquedas. Para volver a encontrar
los registro desactivados.

------------
Copiar/pegar
------------

Con el cliente GTK de Tryton se puede copiar-pegar desde cualquier vista de
lista a otra aplicación. Para ello únicamente hay que: 

  * Hacer clic con el botón izquierdo del ratón sobre el primero de los registros
    que se desea copiar,
  * Pulsando la tecla **Mayúsculas** si se desea seleccionar registros consecutivos
    o la tecla **Control** si se desean seleccionar registros *salteados*, ir
    seleccionando los registros que se desean copiar y
  * Finalmente, sin soltar la tecla pulsada, hacer clic con el botón derecho del
    ratón sobre uno de los registros seleccionados para que aparezca el menú
    desplegable contextual en el que aparece la opción **Copiar**.

Ahora se puede acceder a cualquier otra aplicación y pegar los registros
seleccionados (Crtl + V).

.. figure:: images/tryton-copy.png

   Copiar registros de Tryton a otra aplicación


--------------------------------------------
Abrir el cliente GTK con valores por defecto
--------------------------------------------

En el caso de sistemas GNU/Linux, podemos que nuestro icono de cliente de Tryton
disponer ya valores por defecto para acceder directamente a un servidor y base de datos.::

    $ tryton --user="demo" --port=8000 --server="demo2.4.tryton.org"


-----------------------------------------
Abrir más de una ventana del mismo objeto
-----------------------------------------

Cada vez que se hace doble clic en alguno de los menús de la izquierda del cliente
GTK de Tryton, se abre una pestaña si no estuviese ya abierta, y si ya estuviese abierta,
se iría directamente a ella, sin abrir una nueva. Este es el comportamiento por defecto.

Sin embargo, también es posible abrir dos o más pestañas del mismo objeto. Para ellos
únicamente es necesario pulsar la tecla **mayúsculas** y sin soltarla, hacer doble clic
sobre el menú del objeto que se desea tener dos vistas abiertas a la vez.
